=================================================================================================
Влияние фиксированного шума на алгоритм {{ params.json_results.algorithm.name }}
=================================================================================================

.. _code:

*Введение*
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Проблема многорукого бандита хорошо изучена для решения реальных задач.
В этой задаче агент многократно выбирает действие и получает обратную связь в виде
стохастического вознаграждения. Цель агента - максимизировать кумулятивное вознаграждение
с течением времени путем определения оптимального действия, которое имеет максимальное
вознаграждение.

На практике разработчики рекомендательных систем нередко рассматривают вознаграждения
как истинные значения, свободные от шума, и не используют никаких методов для борьбы
с ним. Тем не менее наличие зашумленных наград из-за внешних факторов, таких как
человеческие ошибки, неопределенность, присущая человеку непоследовательность и т.д.,
может привести к неправильным рекомендациям. Такая проблема в рекомендательных
системах известна как естественный шум (Natural Noise) и может негативно влиять на
рекомендации, что приводит к ухудшению пользовательского опыта.

В данной работе рассматривается влияние зашумленности обратной связи на алгоритм
{{ params.json_results.algorithm.name }}.

*Задача эксперимента*
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Показать влияние шума на алгоритм {{ params.json_results.algorithm.name }}.

*Методика*
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
В данной работе рассматривается случай с равномерным и ограниченным шумом

.. math::
    ω ∼ Uniform[−w, w], w > 0

который добавляется к распределению наград:

.. code-block:: {{ params.json_results.bandit.functions.get_rewards_with_noise.language }}

    {{ params.json_results.bandit.functions.get_rewards_with_noise.code | indent(4)}}

Общая схема взаимодействия алгоритма и бандита:

.. code-block:: {{ params.json_results.run.language }}

    {{ params.json_results.run.code | indent(4)}}


Параметры эксперимента:

- рассматриваемые значения w: {{ w }}
- количество триалов: {{ trial_count }}
- количество раундов: {{ round_count }}

*Результаты*
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.. figure:: {{ pictures.fig1.path }}
    :align: center
    :scale: 100%

    Рис.1. {{ pictures.fig1.desc }}

.. figure:: {{ pictures.fig2.path }}
    :align: center
    :scale: 100%

    Рис.2. {{ pictures.fig2.desc }}

*Выводы*
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Для шума с :math:`w > 0.1` наблюдается влияние шума на ожидаемый регрет.

Для шума с :math:`w <= 0.1` влияние незначительное.
